**显圣**（761年三月－763年正月）是[唐朝](../Page/唐朝.md "wikilink")[安史之亂时](../Page/安史之亂.md "wikilink")[史朝义的](../Page/史朝义.md "wikilink")[年号](../Page/年号.md "wikilink")，共计3年。

## 大事记

## 出生

## 逝世

## 纪年

  -
    {| border=1 cellspacing=0

|-
style="font-weight:bold;background-color:\#CCCCCC;color:\#000000;text-align:right"
|显圣||元年||二年||三年 |- style="background-color:\#FFFFFF;text-align:center"
|[公元](../Page/公元纪年.md "wikilink")||761年||762年||763年 |-
style="background-color:\#FFFFFF;text-align:center"
|[干支](../Page/干支纪年.md "wikilink")||[辛丑](../Page/辛丑.md "wikilink")||[壬寅](../Page/壬寅.md "wikilink")||[癸卯](../Page/癸卯.md "wikilink")
|}

## 參看

  - [中国年号索引](../Page/中国年号索引.md "wikilink")
  - 同期存在的其他政权年号
      - [上元](../Page/上元_\(唐肅宗\).md "wikilink")（760年閏四月－761年九月）：[唐肅宗的年号](../Page/唐肅宗.md "wikilink")
      - [宝应](../Page/宝应.md "wikilink")（762年四月－763年六月）：唐肅宗的年号
      - [寳勝](../Page/寳勝.md "wikilink")（762年八月－763年四月）：唐朝時期領袖[袁晁之年號](../Page/袁晁.md "wikilink")
      - [黃龍](../Page/黃龍_\(段子璋\).md "wikilink")（761年三月—五月）：唐朝時期領袖[段子璋之年號](../Page/段子璋.md "wikilink")
      - [正德](../Page/正德_\(李珍\).md "wikilink")（761年）：唐朝時期領袖[李珍之年號](../Page/李珍.md "wikilink")
      - [天平寳字](../Page/天平寳字.md "wikilink")（757年八月十八日－765年一月七日）：[奈良時代孝謙天皇](../Page/奈良時代.md "wikilink")、[淳仁天皇](../Page/淳仁天皇.md "wikilink")、[稱德天皇之年號](../Page/稱德天皇.md "wikilink")
      - [大興](../Page/大興_\(大欽茂\).md "wikilink")（738年－794年）：[渤海文王](../Page/渤海国.md "wikilink")[大欽茂之年號](../Page/大欽茂.md "wikilink")
      - [贊普鍾](../Page/贊普鍾.md "wikilink")（752年－768年）：[南詔領袖](../Page/南詔.md "wikilink")[閣羅鳳之年號](../Page/閣羅鳳.md "wikilink")

## 參考文獻

  - 松橋達良，《元号はやわかり—東亜歷代建元考》，砂書房，1994年7月，ISBN 4915818276
  - 李崇智，《中国历代年号考》，中华书局，2001年1月 ISBN 7101025129
  - 所功，《年号の歴史―元号制度の史的研究》，雄山閣，1998年3月，ISBN 4639007116

[Category:大燕年号](../Category/大燕年号.md "wikilink")